\documentclass[main]{subfiles}
\begin{document}
\section{トマト収穫のための戦略}
%-----------------------------------------------------------------------------%
\subsection{目標}
自律でトマトを収穫！\\
プチプチシステムで１回の収穫で大量の単独コレクトor単独ドロップを狙う
%-----------------------------------------------------------------------------%
\subsection{今年度のルール}
自律動作期間中に獲得された基礎点は３倍される．
光学マーカをロボット機体およびトマト鉢上に取り付け可能．
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[height = 70 mm]{figure/map.eps}
	\caption{競技会場}
\end{figure}
\begin{table}[H]
  \centering
  \caption{得点表}
  \label{table:point}
  \begin{tabular}{lll}
    \hline
    \textbf{呼称} & \textbf{内容} & \textbf{基礎点} \\ \hline \hline
    単独ドロップ &
    \begin{tabular}{l}
      トマトを床に落とす\\
      ヘタの有無は問わない\\
      （２つのみを個別に落とした場合）
    \end{tabular} & ３点 \\ \hline
    複数ドロップ &
    \begin{tabular}{l}
      トマトを床に落とす\\
      （２つ以上の房を落とした場合）
    \end{tabular} & ２点 \\ \hline
    単独コレクト &
    \begin{tabular}{l}
      トマトをロボットの収穫かごに入れる\\
      ヘタ付きで収穫する\\
      ヘタ無しの場合単独ドロップ扱いとする\\
      （１つのみを個別に入れた場合）
    \end{tabular} & ６点 \\ \hline
    複数コレクト &
    \begin{tabular}{l}
      トマトをロボットの収穫かごに入れる\\
      （２つ以上の房を入れた場合）
    \end{tabular} & ４点 \\ \hline
  \end{tabular}
\end{table}
%-----------------------------------------------------------------------------%
\subsection{行動戦略}
競技開始時からトマトを収穫するまでの流れをまとめる．
詳細なトマトの収穫方法については次節で説明する．

まず，競技開始時にはロボットがFig. \ref{fig:initial}に示す状態にある．
競技開始時にはロボットが一辺50cmのスタートエリア内に収まっている必要があるので，
マニピュレータは最小のサイズとなるように折りたたんでおく．
この状態から収穫するまでの行動について考えたものが行動戦略である．

また，ロボットは大まかにFig. \ref{fig:robot}のような構造をしている．
移動部分であるKobukiをベースリンクとしてマニピュレータが取り付けられ，
その先端には収穫機構を有するハンドを搭載している．
ただし，Kobukiの進行方向と直交するようにマニピュレータやカメラが設置されていることに注意する．
これは，鉢の周りを周回する際に移動方向(円周方向)と
カメラ方向(半径方向)が直交する必要があるためである．

以下からが具体的な行動戦略である．
便宜的にPhase 1から順にナンバリングしている．
\begin{figure}[H]
	\begin{minipage}[b]{0.5\linewidth}
    \centering
    \includegraphics[height = 60mm]{figure/setting.eps}
    \caption{競技開始時の状態}
    \label{fig:initial}
  \end{minipage}
	\begin{minipage}[b]{0.5\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[height = 50mm]{figure/robot.eps}
    \caption{トマト収穫ロボット}
    \label{fig:robot}
	\end{minipage}
\end{figure}
%------------------------------------%
\subsubsection*{\underline{競技開始まで待機(Phase 0): WAIT}}
%------------------------------------%
\subsubsection*{\underline{周囲環境の計測と地図の作成(Phase 1): MAPPING}}
モーションキャプチャで取得したロボット・鉢の位置情報を基に，
トマトエリア・鉢周回軌道を計算する(Fig. \ref{fig:phase1})．
この計算結果は今後の軌道計画で必要になる．
ワールド座標系$\Sigma_0$の原点は初期ロボット位置とする．

このフェーズはすべて\textbf{自律}．
%------------------------------------%
\subsubsection*{\underline{鉢付近の周回軌道上に乗る(Phase 2): READY}}
鉢の周りを周回する軌道が既に作成されているので，
その軌道上の一点に位置するようにロボットを初期位置から移動させる(Fig. \ref{fig:phase2})．
ロボットの進行方向が周回軌道の半径方向に，
カメラの視野中心が周回円の中心方向になるようにロボットを回転させておく．

このフェーズはすべて\textbf{自律}．
%------------------------------------%
\subsubsection*{\underline{鉢付近を周回しながら収穫対象を発見する(Phase 3): CIRCLE}}
鉢の周りを周回しているうちに，カメラで取得した映像を見ながら
収穫対象(今回はハンドで挟みやすそうな茎)を人間の目で発見する(Fig. \ref{fig:phase3})．
発見すればインターフェースを通じてオペレータに提供されている３次元点群から，
収穫対象の位置を選択する．
対象までの方向と距離情報から$\Sigma_0$基準の収穫対象の位置を算出する．
このときロボットがトマトエリア内にいるか否かで，
次のフェーズでの判断が異なってくる．

このフェーズはすべて\textbf{遠隔}．
%------------------------------------%
\subsubsection*{\underline{収穫に最適な場所に接近する(Phase 4): APPROACH}}
収穫対象の位置が得られたので，遠隔から自律に切り替え，
ロボットを収穫しやすい位置へと移動させる．
しかし，自律宣言可能なエリアはトマトエリア外になるので，
ロボットの現在位置によって２パターンの行動計画を行う必要がある．

ロボットの現在位置がトマトエリア外にある場合は，
収穫場所に接近する(Fig. \ref{fig:phase4}(a))．

ロボットの現在位置がトマトエリア内にある場合は，
一旦トマトエリア外に退避し，その後収穫場所に接近する(Fig. \ref{fig:phase4}(b))．

こうすることでロボットの位置，収穫対象の位置によらず
常に自律で収穫を行うことができる．

このフェーズはすべて\textbf{自律}．
%------------------------------------%
\subsubsection*{\underline{収穫する(Phase 5): HARVEST}}
ロボットがトマトを収穫しやすい位置に移動されたので，
このときはじめてマニピュレータを動かし，トマトを収穫する(Fig. \ref{fig:phase5})．
\begin{figure}[H]
	\begin{minipage}[b]{0.5\linewidth}
    \centering
    \includegraphics[height = 60mm]{figure/strategy/phase1.eps}
    \caption{地図の作成(Phase 1)}
    \label{fig:phase1}
  \end{minipage}
	\begin{minipage}[b]{0.5\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[height = 60mm]{figure/strategy/phase2.eps}
    \caption{鉢付近の周回軌道上に乗る(Phase 2)}
    \label{fig:phase2}
	\end{minipage}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
	\begin{minipage}[b]{0.5\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[height = 60mm]{figure/strategy/phase3_in.eps}
		\subcaption{トマトエリア内}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}[b]{0.5\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[height = 60mm]{figure/strategy/phase3_out.eps}
		\subcaption{トマトエリア外}
	\end{minipage}
	\caption{収穫対象発見(Phase 3)}
	\label{fig:phase3}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
	\begin{minipage}[b]{0.5\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[height = 60mm]{figure/strategy/phase4_in.eps}
		\subcaption{トマトエリア内で発見}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}[b]{0.5\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[height = 60mm]{figure/strategy/phase4_out.eps}
		\subcaption{トマトエリア外で発見}
	\end{minipage}
	\caption{収穫場所への移動(Phase 4)}
	\label{fig:phase4}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
	\begin{minipage}[b]{0.5\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[height = 60mm]{figure/strategy/phase5.eps}
		\caption{トマト収穫(Phase 5)}
		\label{fig:phase5}
	\end{minipage}
\end{figure}
%-----------------------------------------------------------------------------%
\subsection{収穫戦略}
プチプチ作戦
%-----------------------------------------------------------------------------%
\end{document}